\chapter{Opis projektnog zadatka}

    Cilj ovog projekta jest razviti web-aplikaciju \textit{"Joker publika"} koja korisnicima omogućava dobivanje brzih odgovora kod svakodnevnih izbora:

    \begin{packed_item}
        \item Kupnja odjeće/obuće/itd.
        \item Što obući za van?
        \item Je li ova knjiga dobra?
        \item Obrijati bradu ili ne?
        \item I bilo kakva druga nedoumica ili dilema...
    \end{packed_item}

    Korisnici ove aplikacije su svi: bilo tko može pristupiti aplikaciji, registrirati se i koristiti ju.\\

    Pri pokretanju aplikacije prikazuje se ekran za prijavu, s vezom na ekran za registraciju u slučaju da korisnik još nema račun.\\

    Neregistrirani korisnik ne može koristiti aplikaciju, jedina mogućnost koju ima je registracija, za koju su potrebni sljedeći podatci:

    \begin{packed_item}
    	\item korisničko ime
    	\item e-mail adresa
    	\item lozinka
    \end{packed_item}

    Dodatno, kod registracije korisnik može odabrati anonimni račun.
    Korisnike koji su odabrali opciju za anonimni račun dalje u tekstu nazivamo \textit{"anonimcima"}, a regularne račune \textit{"javnim korisnicima"}. 
    Anonimci kasnije mogu račun prebaciti u javni, ali ne i vratiti u anonimni.
    Registracijom korisnik dobiva mogućnost korištenja aplikacije.

    Postoje i administratori koji se brinu oko sadržaja koji se objavljuje i radu aplikacije. 
    Oni imaju ovlasti brisanja sadržaja, blokiranja korisnika, te upravljanja globalnim postavkama aplikacije 
    (uređivanje zadanih vrijednosti trajanja objava).\\

    Nakon svake prijave u sustav, korisnik ima slobodnu volju odabira daljnjih opcija. Može stvoriti novu grupu, odgovarati na pitanja postavljena u grupi, vidjeti listu svojih pitanja na koje su drugi korisnici dali odgovor, vidjeti listu pitanja na koje je sam korisnik dao odgovor, vidjeti cjelokupnu listu postavljenih pitanja ili pak odgovarati na tuđa pitanja jedno po jedno s opcijom preskoka.\\

    Osnovna funkcionalnost aplikacije jest postavljanje pitanja drugim korisnicima i odgovaranje na tuđa pitanja.
    Pitanje se može postaviti grupi prijatelja ili svim korisnicima aplikacije (javno).
    Javna pitanja mogu biti objavljena pod korisničkim imenom ili anonimno, a za pitanja postavljena grupi uvijek se prikazuje korisničko ime onoga tko ga je objavio.\\

    \textit{Anonimci} nemaju mogućnost izbora kod objave - sva njihova pitanja su javna i anonimna.
    Ostatak funkcionalnosti objave pitanja dostupan je \textit{javnim korisnicima}. 
    Oni mogu stvoriti grupe prijatelja i postaviti pitanje samo toj grupi. U grupu prijatelja mogu pozvati samo druge javne korisnike,
    anonimcima nije omogućeno niti stvoriti niti ući u grupu.\\

    Glavna odlika aplikacije \textit{"Joker publika"} jest upravo ta da u svakom trenutku korisnik može postaviti pitanje i samim time riješiti svoju dilemu ili pak beskonačno odgovarati na tuđa pitanja i riješiti dilemu drugih korisnika i svakodnevnih prijatelja.\\

    Za postaviti pitanje, korisnik obavezno mora unijeti tekst pitanja, a moguće je i dodati jednu ili dvije slike.
    Umjesto zadanih odgovora "Da" i "Ne", mogu se unijeti proizvoljni odgovori (ograničene duljine).
    
    Osim samog sadržaja pitanja, korisnik odabire vremensko ograničenje te kakvo pitanje objavljuje (javno/anonimno/grupa).
    Zadane vrijednosti su trajanje od 24 sata i objava javnog pitanja, a korisnik ih može promijeniti u postavkama svojeg računa.\\
    
    Odgovaranje na pitanja svodi se na odabir jednog od dva ponuđena odgovora. Ako su uz pitanje priložene jedna ili dvije slike, one se pritiskom na željenu sliku mogu otvoriti i pregledati u punom formatu. Navedena funkcionalnost uvelike olakšava korištenje aplikacije na svim platformama i uređajima. Odgovaranje na pitanja odvija se pritiskom na jedan od dva ponuđena gumba. Slijedi prikaz trenutnih rezultata u postotcima. Navedeni način glasovanja sličan je i u aplikacijama kao što su Instagram, Facebook, itd.

    \begin{figure}[H]
        \i\includegraphics[width=0.5\linewidth]{slike/FBPoll.jpg}
        \centering
        \caption{Odgovaranje na pitanje i prikaz odgovora u aplikaciji Facebook}
        \label{fig:FB-poll}
    \end{figure}\

    Svi korisnici mogu pregledavati svoj račun, na kojem su vidljivi:
    \begin{packed_item}
        \item Osnovni podatci
        \item Sva postavljena pitanja
    \end{packed_item}\
    
    Registrirani korisnici mogu u glavnom izborniku odabrati opcije:
    \begin{packed_item}
        \item Pregled grupa i stvaranje nove grupe (nije dostupno anonimnim korisnicima)
        \item Pregled rezultata korisnikovih završenih anketa
        \item Pregled trenutno aktivnih anketa korisnika
        \item Pregled objava na koje je korisnik dao odgovor
        \item Pregled svih globalno aktivnih javnih i anonimnih anketa
        \item Stvaranje novog pitanja
        \item Odgovaranje na niz pojedinačnih pitanja, posloženih po prioritetu, s opcijom preskoka
    \end{packed_item}\
    
    Iz pregleda postavljenih pitanja korisnik može vidjeti detalje svake objave i obrisati objavu, 
    ali ih više ne može izmjenjivati.\\

    Korisnici također mogu mijenjati postavke računa:
    \begin{packed_item}
        \item Podatci (korisničko ime, e-mail, lozinka)
        \item Prebaciti račun iz anonimnog u javni
        \item Postaviti zadani tip novog pitanja
        \item Postaviti zadano trajanje novog pitanja
        \item Deaktivirati račun
    \end{packed_item}\

    Što se nadogradnji aplikacije tiče, moguće ju je proširiti s nekoliko funkcionalnosti prisutnih u sličnim aplikacijama koje već postoje,
    npr. detaljni pregled odgovora po korisnicima, postavljanje pitanja na koje se upisuje odgovor umjesto samo dva ponuđena, direktni razgovori (chat), ...\\

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=0.5\linewidth]{slike/story-details.jpg}
        \caption{Detaljni pregled odgovora u aplikaciji Instagram}
        \label{fig:story-details}
    \end{figure}
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=0.5\linewidth]{slike/text-poll.png}
        \caption{Pitanje s proizvoljnim odgovorima}
        \label{fig:text-poll}
    \end{figure}


\eject
